\documentclass[letterpaper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titling} % Para modificar la posición del título, autor y fecha
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=1.5cm, bottom=1.5cm]{geometry} % Márgenes ajustados
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}

\setlength{\parindent}{0.4cm}
\setlength{\parskip}{10pt}
\linespread{1.0}

\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

% Definir el encabezado para el título, autor y fecha en la esquina superior izquierda
\pretitle{\vspace{-2cm} \begin{flushleft}\small} % Ajusta el espacio antes del título
	\posttitle{\end{flushleft}}
\preauthor{\begin{flushleft}\small}
	\postauthor{\end{flushleft}}
\predate{\begin{flushleft}\small}
	\postdate{\end{flushleft}}



\begin{document}
	
	% Crear manualmente el encabezado en la parte superior
	\noindent
	\textbf{\small Universidad Nacional Autónoma de México}\\
	\textbf{\small Facultad de Ingeniería}\\
	\textbf{\small Redes}\\
	\textbf{\small Tarea 3 – Apple Event}\\
	\small Ramírez Andrés Daniela \\
	\small Num Cuenta: 317121849 \\
	\small 17 de septiembre de 2024 \\
	
	\vspace{0.000001cm} % Ajusta el espacio entre el encabezado y el contenido principal
	
	\section{\small Apple Presenta Novedades en el Apple Watch, AirPods y iPhone 16}
	
	{\small El gigante tecnológico Apple realizó su esperado evento el pasado 9 de septiembre, donde presentó una serie de innovaciones en sus productos más icónicos: el Apple Watch, AirPods y el iPhone 16. Las mejoras anunciadas marcan un avance significativo en términos de diseño, rendimiento y el uso de inteligencia artificial para mejorar la salud y la experiencia del usuario.
	
	Apple Watch Series 10: Ligero, Potente y Sostenible
	La presentación comenzó con el Apple Watch Series 10, que llega con un diseño más delgado y ligero, además de utilizar titanio como material principal, sustituyendo al acero inoxidable de generaciones anteriores. Este cambio no solo mejora la estética del reloj, sino que también lo hace más resistente y sostenible, al incluir componentes reciclados. La velocidad de carga ha mejorado notablemente, logrando un 80\% de batería en solo 30 minutos, lo que lo convierte en el Apple Watch más eficiente hasta la fecha.
		
	AirPods Pro: Salud Auditiva a la Vanguardia
	Apple continúa su compromiso con la salud, ahora enfocándose en la audición. Los AirPods Pro incluyen una nueva función de protección auditiva que reduce el ruido en entornos ruidosos y ofrece a los usuarios la posibilidad de realizar una prueba auditiva rápida de cinco minutos. Los resultados se almacenan de forma segura en la app Salud de Apple, lo que permite un seguimiento más detallado y personalizado. Este avance responde a estudios que muestran que la pérdida de audición es un problema común y a menudo no tratado.
		
	iPhone 16: Inteligencia Artificial y Cámaras de Alta Definición
	El plato fuerte del evento fue la presentación del iPhone 16, que no solo incorpora mejoras en su cámara, sino también un sistema de inteligencia artificial llamado Apple Intelligence. Este sistema permite al iPhone ejecutar modelos generativos que comprenden y crean lenguaje e imágenes, optimizando tareas diarias como la escritura y edición de contenido. Además, por primera vez, este dispositivo permite la captura de fotos y videos espaciales, junto con grabación en 4K a 120 fotogramas por segundo, ideal para contenidos de alta calidad cinematográfica.
		
	iPhone 16 Pro: Rendimiento y Diseño de Vanguardia
	El iPhone 16 Pro trae consigo un diseño innovador y pantallas más grandes, con 6.3 pulgadas en la versión Pro y 6.9 pulgadas en el Pro Max. 
		
	Con estas nuevas propuestas, Apple sigue liderando la industria tecnológica, combinando un enfoque en sostenibilidad, salud e inteligencia artificial, sin dejar de lado el diseño y la experiencia de usuario. 
	}
	
	\begin{thebibliography}{00}
		
	\bibitem{apple2024b}
	Apple. (2024b, septiembre 9). \emph{Apple Event - September 9} [Vídeo]. YouTube. Disponible en: \url{https://www.youtube.com/watch?v=uarNiSl_uh4}.

		
	\end{thebibliography}
\end{document}
